Инструкция для преподавателей

## Как добавить новую задачу?

 0. Первый раз надо настроить себе окружение.
    Склонировать репозиторий gitlab.com/appleveronika/hse-programming-intro,
    добавить субмодули private и grader.
    У меня сработала такая команда:
    ``git submodule add ../hse-programming-intro-private.git private``
 1. Придумать название задачи. Скопировать директорию s1_hello_world в
    корне репозитория. Создать директорию `private/$NAME`.
    Я добавляю префикс с номером занятия, чтобы задания были правильно отсортированы в папке. 
    Впрочем, я не учла что занятий будет больше чем 10, так что порядок сломается.
    Менять старые папки не стоит - студенты будут очень страдать.
 2. Поправить `.tester.json`. Этот файл описывает как тестировать задачу:
    * `allow_change` - список файлов которые может менять студент.
 3. Добавить условие задачи в `README.md`.
 4. Добавить задачу в `.deadlines.yml`.
 5. Запушить эталонное решение и приватные тесты (пока не поддержаны) в private. 
    Для этого надо зайти в папку private и сделать там git commit, git push.
    После этого вернуться в корень репозитория и сделать git add private, git commit, git push.
 6. Запушить код в основной репозиторий. Сдать задачу в систему от своего пользователя, убедиться что CI добежал.
    Для сдачи лучше использовать отдельный клон репозитория.
 
## Как поправить опечатку/неточность?

Проще всего использовать кнопку edit в web-интерфейсе. gitlab
автоматически форкнет репозиторий и пошлёт merge request.

